{
    "Pseudocode" : {
        "Chapters" : {
            "1" : {
                "Theory" : {
                },
                "Practice" : {
                }
            },
            "2" : {
                "test" : "test2"
            },
            "3" : {
                "test" : "test3"
            },
            "4" : {
                "Theory" : {
                },
                "Practice" : {
                    "1": {
                        "Type" : "TrueOrFalse",
                        "Question" : "Un algoritmo debe de ser -infinito-.",
                        "Options": {
                            "1" : "V",
                            "2" : "F"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 2
                    },
                    "2": {
                        "Type" : "TrueOrFalse",
                        "Question" : "Un algoritmo puede ser ambiguo.",
                        "Options": {
                            "1" : "V",
                            "2" : "F"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 2
                    },
                    "3": {
                        "Type" : "ThreeOptions",
                        "Question" : "¿Cuál de las siguientes opciones no es una característica de un algoritmo?",
                        "Options": {
                            "1" : "Ordenado",
                            "2" : "Finito",
                            "3" : "Ambiguo"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 3
                    },
                    "4": {
                        "Type" : "ThreeOptions",
                        "Question" : "¿De que forma no podemos expresar un algoritmo?",
                        "Options": {
                            "1" : "Pseudocodigo",
                            "2" : "Diagrama de Flujo",
                            "3" : "Dialogando ambiguamente"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 3
                    }
                }
            },
            "5" : {
                "Theory" : {
                    "1" : "Hola, estimado, ¿Cómo ha estado? Yo muy bien. ",
                    "2" : "Hoy amigo, veremos un tema que se ve todo el tiempo en programación y es acerca de las variables.",
                    "3" : "Variables, ¿Qué son?, se puede decir muchas cosas acerca de las variables, pero una definición general sería la siguiente.",
                    "4" : "Las variables son espacios reservados en la memoria que, como su nombre indica, pueden cambiar de contenido a lo largo de la ejecución de un programa",
                    "5" : "También debemos de nombrar las características principales de las variables.",
                    "6" : "Pueden cambiar a lo largo de la ejecución del programa.",
                    "7" : "Tienen un identificador o nombre. Que es el nombre el cuál le damos para luego hacer referencia a esa variable en el código.",
                    "8" : "Tienen un tipo de dato. Es el espacio de memoria, pero con restricciones.",
                    "9" : "Existen varios tipos de datos y estos existen ya que el espacio que almacenan los ditintos tipos de valores de las variables no son siempre los mismos.",
                    "10" : "Imaginemos que queremos almacenar un nombre tal como 'Juancio'. Bueno 'Juancio' no va a requerir la misma cantidad de memoria que una edad, por ejemplo.",
                    "11" : "Nosotros utilizaremos los siguientes tipos de variables para nuestro lenguaje de pseudocódigo: int, decimal, bool, string y var.",
                    "12" : "Normalmente en los lenguajes de programación existen muchos más tipos de datos, pero por temas de simplificación solo utilizaremos esos.",
                    "13" : "A futuro le explicaré que tipos de valores almacenan los ditintos tipos de datos que hemos dicho.",
                    "14" : "Eso es todo estimado alumno, nos veremos en la próxima clase, después de la práctica por su puesto."
                },
                "Practice" : {
                    "1": {
                        "Type" : "TrueOrFalse",
                        "Question" : "Un variable es un espacio reservado en la memoria que no puede cambiar a lo largo de la ejecución de un programa.",
                        "Options": {
                            "1" : "V",
                            "2" : "F"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 2
                    },
                    "2": {
                        "Type" : "ThreeOptions",
                        "Question" : "¿Cuál de las siguientes alternativas no es considerada una característica de una variable?",
                        "Options": {
                            "1" : "Puede cambiar a lo largo de la ejecución del programa",
                            "2" : "Tienen un nombre o identificador",
                            "3" : "No tienen un tipo de dato"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 3
                    },
                    "3": {
                        "Type" : "TrueOrFalse",
                        "Question" : "Un variable tiene un identificador o nombre",
                        "Options": {
                            "1" : "V",
                            "2" : "F"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 1
                    },
                    "4": {
                        "Type" : "ThreeOptions",
                        "Question" : "¿Los tipos de datos existen, por qué?",
                        "Options": {
                            "1" : "Los tipos tienen distintos tamaños",
                            "2" : "La memoria principal es volátil",
                            "3" : "Los tipos tienen diferente nombre"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 1
                    },
                    "5": {
                        "Type" : "TrueOrFalse",
                        "Question" : "Un tipo de dato hace que una variable no tenga restricciones",
                        "Options": {
                            "1" : "V",
                            "2" : "F"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 2
                    }
                }
            },
            "6" : {
                "Theory" : {
                    "1" : "Hola, estimado alumno, hoy es un gran día para aprender algo de programación ¿No cree?.",
                    "2" : "En la clase pasada vimos acerca de las variables, pero no mencionamos a su archienemigo... Las constantes.",
                    "3" : "Bueno en realidad no son enemigos pero, solo quería ponerle más emoción. Recordemos que las variables son valores que pueden cambiar a lo largo de la ejecución de un programa.",
                    "4" : "Pero las constantes, al contrario, como su nombre lo indica, su valor no cambia. En realidad se declaran de una forma similar a las variables.",
                    "5" : "A la derecha vemos como se declara una variable normal en la primera línea.",
                    "6" : "Y abajo vemos como se declara una constante en nuestro pseudocódigo.",
                    "7" : "Hemos dicho declarar... No, no, no es una mala palabra solo significa que, estamos definiendo una nueva variable o también podría ser una constante.",
                    "8" : "En la vida real también existen constantes como por ejemlo el número PI que sería el decimal 3.14, bueno el numero PI es más largo en realidad.",
                    "9" : "También en el pequeño pseudocódigo de la derecha vemos un signo = que en muchos lenguajes de programación significa 'asignación'. Diras ¿¡Qué!? ese es el signo de equivalencia a mi no me engañas.",
                    "10" : "No lo engaño amigo, es el signo de asignación, ya que hablamos de programación. Y no todo es parecido a las matemáticas.",
                    "11" : "Entonces si decimos que 'int edad = 18' significa que le estamos asignando el valor 18 a la variable con el identificador 'edad', y tambien decimos que es de tipo entero o int. ¿No es tan difícil verdad?",
                    "12" : "En este capítulo no hablaremos de todos los tipos de datos. Pero int es un tipo de dato entero, osea que no tiene una parte decimal.",
                    "13" : "Y en cambio en la segunda línea 'const decimal PI = 3.14' significa que declaramos una constante cuyo tipo es decimal y que su identificador es 'PI' y le asignamos el valor 3.14.",
                    "14" : "Pero recordemos, en el caso de las constantes, esto solo se lo podemos asignar una sola vez. A lo largo de la ejecución del programa este valor no cambia.",
                    "15" : "Bueno amigo, espero que este capítulo haya sido de su agrado, nos vemos en un próximo capítulo.",
                },
                "Practice" : {
                    "1": {
                        "Type" : "TrueOrFalse",
                        "Question" : "Las constantes cambian a lo largo de la ejecución del programa.",
                        "Options": {
                            "1" : "V",
                            "2" : "F"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 2
                    },
                    "2": {
                        "Type" : "ThreeOptions",
                        "Question" : "¿Cuál de las siguientes alternativas es una característica de las constantes?",
                        "Options": {
                            "1" : "Puede cambiar a lo largo de la ejecución del programa",
                            "2" : "Tienen que ser de tipo int (entero)",
                            "3" : "Tiene un identificador"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 3
                    },
                    "3": {
                        "Type" : "TrueOrFalse",
                        "Question" : "Las constantes se declaran de una forma similar a las variables",
                        "Options": {
                            "1" : "V",
                            "2" : "F"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 1
                    },
                    "4": {
                        "Type" : "ThreeOptions",
                        "Question" : "¿Qué es declarar?",
                        "Options": {
                            "1" : "Definir una variable o constante",
                            "2" : "Eliminar una variable o constante",
                            "3" : "Crear una variable de tipo int"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 1
                    },
                    "5": {
                        "Type" : "TrueOrFalse",
                        "Question" : "El operador de = es el operador de equivalencia",
                        "Options": {
                            "1" : "V",
                            "2" : "F"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 2
                    },
                    "6": {
                        "Type" : "ThreeOptions",
                        "Question" : "¿Cúal es la forma correcta de declarar una constante según nuestro pseudocodigo?",
                        "Options": {
                            "1" : "const decimal PI = 3.14",
                            "2" : "decimal const 3.14 = PI",
                            "3" : "PI = 3.14 (decimal const)"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 1
                    },
                    "5": {
                        "Type" : "TrueOrFalse",
                        "Question" : "int es un tipo de dato decimal",
                        "Options": {
                            "1" : "V",
                            "2" : "F"
                        },
                        "CorrectAnswer" : 2
                    },
                }
            }
        }
    }
}
